韓國網漫家聲援港人抗爭 網上辦展覽說抗爭故事

「香港人，你們不是在孤身作戰，還有我們韓國人，一直關注香港，與你們同在，連結在一起 ... 」

這是一群在韓國舉辦名為「香港之春」網絡漫畫展的畫家，對香港人留下的打氣感言。

今年二月，一群韓國網絡漫畫家，透過網上眾籌，成功獲得百多人支持，籌得所需的五百萬韓圜，建造了一個網站，上載十七有關香港人抗爭的短篇網絡漫畫故事。

這個「香港之春」網漫展覽，已於本月三號於網上免費公開展出，展期直至六月二十五日。據主辦者所說，他們取四月三日開始展覽，是因為當天是韓國濟州起義，亦稱為「4.3 事件」的紀念品。而於六月二十五日結束，是因為當天正是韓戰戰爭爆發的日子。

如參與此展覽的漫畫家解釋，他們都是受韓國當年光州起義一事啟發，當看到港人長期不斷的示威，還有奮力抵抗暴力鎮壓的片段，都紛紛有感而發，把想跟港人道出支援的話，以畫筆描繪出來。

這個原來只有韓語的展覽，上周五起（4.24）網站也已提供了英文翻譯，供不懂韓語的港人也能看懂那些故事內容。鼓勵大家多點瀏覽，細心欣賞那些創作，可以的話，更希望大家可以留言，感謝那些正義勇敢的韓國網絡畫家，無懼打壓，在困難之時，亦繼續為港人發聲聲援。

-

韓國網漫「香港之春」：

全部都畫得好好 有啲睇到眼濕濕
大家有時間嘅可以入去 GUESTBOOK 嗰度留個言多謝韓國手足

推

都係南韓啲人最有情有義

支持

好彩ifc 都有人扮金仔

認真上年開始對韓國人完全改觀 多謝韓國手足

逐一睇哂全部俾like

再推

大韓民國

高汁到多謝韓國手足

pish
Hongkongo-Korean friendship

Push